做平面設計係咪慘過狗？

有少少想入行
係關於autocad果方面
係咪好辛苦？成日ot ?
畫autocad 呢啲工係咪要自己設計野？
出路如何？
有冇人可以講多啲

做graphic 唔使用autocad ga wo...

利申：Freelance Graphic Designer，做freelance 好過做full time

點搵freelance做？

我估巴打你可能有小小混淆左"平面設計"同出建築界/室內設計界的"平面圖"呢兩樣野

通常我地講平面設計係指對網頁/廣告/印刷媒體/產品包裝...等類型的設計需求，autocad 畫出來嘅野都係"平面", 但針對嘅係施工/工業上等對精準尺寸有要求的設計層面，多數以室內設計/建議為主

至於"畫autocad 呢啲工係咪要自己設計野？"
這個問題沒有特定答案，睇你自己係走向designer / draftsman

回應返主題"做平面設計係咪慘過狗"
我個人認為，係香港不論各行各業，只要你係打緊工都係慘過隻狗

不過如果你加入嘅行業同時係你嘅興趣的話，會稍微降低呢種hard feeling

好似話做夠一年 咩捐贈器官卡都唔會派比你
咩肝呀腎呀 你死左拎來喂狗都冇狗食

即係唔洗訓

或者降低你既興趣得番hardfeeling

打一份你有興趣既工只會令你遠離你既興趣

香港做設計慘過狗

幫完個客做野之後仲要找埋條數畀個客

如果冇識開人 邊度搵freelance?
同埋一份收人幾錢？大約

我係學生 係做freelancer Graphic Designer 大約八個鐘1000左右 我提議你學AI CorelDRAW PS 應該好夠 Autodesk 同 3DS就得閒學就夠

D freelance通常透過咩途徑接？

啲人成日話IT狗IT狗，屌設計連狗都不如，樓主無啲咩遠大理想唔好入行，你會覺得做地盤仲開心

之前大學朋友介紹/以前公司客戶識開儲落
再唔係市面有好多freelance/ pt網
但通常做至少兩三年儲下人脈再岀黎freelance會smooth d

Btw ft graphic 同freelance待遇同受既氣真係天同地

世界大戰既問題
個人經驗係雖然會令你興趣減少少
但睇下成日岀黎會有滿足感既

利申 做dm/poster/branding graphic

設計黎講freelance好做好多

但係會唔穩定...
會唔會搵少好多？

會架 但係唔洗好似fulltime咁日日坐係度 又要對上司咁
就真係做到隻狗咁
Freelance又可以自己報價 時間又彈性好多 得閒既可以搵份長工/pt 再接freelance

做design最on9就係,你上司唔識design野
其次就係D工作狂designer升上去既老屎忽,乜鳩都叫你試一餐
明明未試已經知到會有咩結果,係都要你晒時間試一次俾佢睇

同佢地講左個結果又比人話 係都要試

我都想入行阿
我宜家讀果科唔係話好相關
所以都唔知點算
但個人來講對ps 同ai 都有信心
唔知有冇做咁呢行既人
可以同我分享下點入行等等既資訊
twtxxxx@gmail.com